公務員宣誓︱社署上月至少8人劈炮增逾倍 有社工寜付10萬代通知金拒向政權表忠

政府強制全體公務員宣誓或簽署聲明擁護《基本法》及效忠香港特區，本月底前需簽回聲明。期限逼近，社會福利署上月至少8人劈炮，包括4名社工，不但佔前一個年度辭職總數近20%，更較過去9個月平均辭職人數急增逾倍。據悉，有社署社工毅然「掟糧」，寧願支付逾10萬元代通知金即時走人，也拒絕向政權表忠。

記者 王家文

社署資料顯示，2019／20年度有44人辭職，平均每月3.6人，當中17人屬社工職系；今個年度由去年4月至12月則有31人辭職，包括10名社工，平均每月3.4人。然而今年1月，單月辭職人數急增至少8人，一半任職社工，不但佔去年度辭職總數近20%，更較今個年度首9個月平均每月辭職人數多出逾倍。

值得留意的是，社署資料顯示的辭職人數是「以離職生效日期計」，即已辭職但未離職則不計算在內。消息指，大埔及北區至少一名助理社會工作主任（ASWO）已遞信請辭，觀塘區也至少有兩名ASWO決定「唔撈」。社署社工屬專業職系，一般辭職需三個月通知期。據悉，去年底宣誓要求曝光後，有ASWO遞信辭職，到當局上月正式發出簽署聲明後，更毅然「掟糧」，支付逾10萬元代通知金即時走人。

公務員事務局上月15日陸續向各部門發通告，要求去年7月前受聘的所有公務員，簽署聲明擁護《基本法》及效忠香港特區，限四周內簽回，最遲於本月底。若於限期前未有簽署而沒有合理解釋，當局會根據個案情況，展開終止聘用行動。據了解，不少社署社工仍未決定是否簽署聲明。

公務員憂「承受好多法律責任 講嘢都唔自由」

華員會社會工作主任職系分會主席梁建雄接受查詢時表示，去年底至今陸續有社工辭職，按暫時掌握的數據，難以判斷是否有離職潮，也不猜測辭職原因，但留意到有些特別個案，如有同事突然稱要移民而辭職，而據工會了解，確實有社工支付代通知金請辭。他認為，社署需注視同事離職原因，是否與政策失誤有關，應多作解釋，避免情況惡化下去。

社署上月單月有8人辭職，較過往9個月平均每月走3.4人，增加逾倍。公務員工會聯合會總幹事梁籌庭直言是偏高，尤其在這敏感時段選擇離開，「從我哋員工角度就好可惜」；至於是否有離職潮，他認為要過了本月底簽署聲明期限，才可反映。

但他指出，過去1個月工會收到不少同事查詢，大部份都與辭職手續有關，而非問辭職意見，例如辭職後或3個月通知期間需否簽署聲明等，「一啲同事就問辭職後嘅權益仲有冇，提早退休又得唔得。」

他指，工會曾了解同事打算辭職的原因，部份人指「唔想煩」，部份則認為簽署聲明如「賣身契」，「將來要承受好多法律責任，講啲嘢都唔係好自由，不如去出面打工啦，唔使受咁大約束。」他認為，若出現大量公務員辭職，政府應檢討政策及解釋清楚。

張超雄：社工憂下一代成長、人身安全和自由會否受威脅

社署社工職系薪酬一向較非政府組織同等職級為高，兼有長俸及其他福利等，辭職成本不輕。但前立法會議員張超雄也聽聞，有社署社工因要簽署聲明而考慮辭職，「未必係好普遍，但的確有聽到呢種聲音。」

他指，社署社工都是香港人，也會擔心下一代的成長、人身安全和自由會否受威脅，而社工的核心價值是公義、維護弱勢社群基本人權等，但在《國安法》下就算以言都可入罪，「大家都擔心個宣誓影響有幾深遠」。他認為，社署社工有否離職趨勢仍待觀察，但無疑是警惕，尤其英國及加拿大相繼開放移民政策，料對公務員有一定衝擊。

最後會辭職嘅佔18萬分之幾

你辭職唔做但大把人爭住坐你個位 又成功換血

專業職系

新香港人優先

蘋果就補返條link la

如果拎左bno visa, 代通知金都唔好俾港共，直接走人，炒我囉，吹呀？

點解要賠錢走
辭職三個月係合約規定
但你迫人一個月簽 唔簽咪政府解佢約囉

做又話你擁護政權
唔做又話你幫政府換血

我都諗緊，唔做味辭職，點解要賠錢？

似移民急走

唔係好明,入咗職你依家話要宣誓算唔算政府更改僱員合約？可唔可以唔宣誓俾佢抄

熱狗係咁上下

正常你唔簽但佢唔比你繼續做落去
一係停你職停夠3個月 一係直接解約
點撚解要你賠錢

好快呢班人就會後悔

咁呢兩個立場既係唔同人黎既
我自己都唔覺得需要因為宣誓而辭職
講真，宣唔宣誓有咩實際影響

社工好多都即奶
唔少係藍

可能人地真係好有錢
話走就走得

移民咪即走

應該等佢炒

年紀輕果班 其實應該要走

中共已經大換血緊
(包括教師，醫生，紫荊黨)

隱形天花板 好快會變成最重要問題
即係升遷講出身，成份，血統

一大埋撈b好快會周圍霸位
(即係普通話北佬 李小加呢類)

中聯辦換左一半人
新果班全部唔係廣東人 已經係例子

依家已經走去五眼國家
重新開始成個職業生涯
係一個辦法

如果有呢個諗法
就唔應該宣誓
宣誓長遠有好大影響

岩岩拜登想任命果個黑人聯合國大使
就係去左孔子學院 講左2句說話
被人圍屌 + hold住任命

吠小陣啦 玩爛左香港 連五毛都無得你拎阿

狗賊變公安 唔洗幾耐架咋

呢啲人係咁9up冇成本

坐定定呢樣緊係要預埋泛民喇

所以政咪唔撚理你班反對嘅市民
做乜都有人唔滿意
都無社會共識
梗係幫撐政府嗰班人

做唔做都俾你屌

熱狗玩撚哂

夠10年自己走可以拎返公積金，炒係冇

好快會變成
Entry位 可能仲會放出來比香港人
中高層要黨員，政治過硬 甚至港漂

做幾十年 無得升
(以前做得耐 點都會有得升 係快慢問題)

連燈係咁撚樣㗎啦

其實宣誓有咩大不了唔通係真心宣誓咩都on99嘅

Ching 明唔明白紙黑字簽署向一個政權宣誓擁護係跟一世?

aswo人工都無10 萬
點樣比愈10萬代通知金

3嗰月糧

ON

梗係唔宣誓, 等僱主炒你, 僱主賠比你啦

睇過內容未

口裏說不

賠糧賠一個月咋喎

內容好重要?
依家係讀心術治港年代

Respect

熱狗嘛
係乜都要踩嚟證明自己心水幾清

佢dq炒撚咗dead body都要人賠錢啦
共產黨有邏輯架咩

你辭職等3個月通知,港共分分鐘追返你依3個月人工
到時就白白幫港共做左3個月野

點會停職呀 照做野多3個月
同埋可能追番人工

補錢係補一個月，代知期先係三個月

追番人工都幾肯定

Cc toy 係咁賤架啦

Perm公務員要3個月通知金

咁簽完離職又跟一世？

唔簽就用國安法拉尻你

你都識講讀心術， 咁宣唔宣誓其實邊有咩影響

我覺得作為公務員，你選擇宣誓定唔宣誓，唯一考慮就係諗下會唔會影響到自己將來， 例如被制裁或者唔俾移民咁

但作為維穩第一大工具既警隊都冇俾人制裁，我睇唔到有邊個國家會走去大規模搞香港公務員

你宣唔宣其實對港共維權都冇乜大影響，我覺得純粹係林奠個八婆想攞返個彩

同埋會被有心人利用分化，去批鬥一班宣左誓既公務員

十個社工九個左膠，搞到今日咁多支那人鵲巢鳩占，社工本身就係自食其果，只可憐非左膠既無辜真香港人

通知期三個月 走只係賠一個月糧咁正?

我屌係老母呀
我似蟲泰咁最好

宣誓： 公務員底褲黃
唔宣誓辭職： 赤化成功

不過都唔好係唔係都話人熱狗

辭職咪9 hea 3個月.
點解要賠錢走咁蝕

辭職又話被人換血 唔辭又話奶共 連登仔最黃啦得未

係1個月

不如講返有幾多個簽左

唔識咪9 up唔該

人地明志又話人蝕
唔怪得民主黨喺立法會彈出彈入咁多年都有人撐

十幾年前入得咁多港漂，就預左佢有呢步棋
當時仲要係胡錦濤時代，維尼連副主席都未做就已經舖定路
班左膠社工咪又係一直幫手引蝗入室
仲有，冇江胡年代溫水煮蛙，維尼就冇速可加
唔好淨係覺得維尼似仆街，就覺得江胡係好啲
圖窮總會匕現

係呀，比我都揀賠一個月即走，唔坐3個月，時間就是金錢

以前加入港共都只係為錢同有港共保證有利移民，依家世界變左，加入港共係不利移民

做乜啫你
人地講緊劈炮你就話好多人奶
咁到底你想人奶多啲定唔撈？

我真係唔明了 或者我唔夠黃啦 香港人真係慢慢變no stake in society

時間就是金錢？

社工離開咗社福左膠圈

係社會上, 根本毫無價值

你覺得佢趕住係3個月內搵100萬咩？

可能人地諗住移民 遲早嘅事 驚簽會影響

講明3個月通知，你點會賠一個月走得

因為如果唔係月尾前走就一定要簽 無論三月係咪返一日定一個禮拜

唔簽就一定要辭職？仲以為淨係冇得升

寫明，通知期就三個月，通知金就一個月

未宣誓嗰時遊行俾人拉咗都照樣炒啦，根本宣唔宣誓都係一樣
宣誓就係想你自動自覺走，換返啲新香港人入去

即走好過
一間搞鳩你
搵野告你

你自己都識講係讀心術治港啦，有冇白紙黑字簽署都係讀心嫁啦
上年未宣誓嗰時，遊行俾人拉咗嘅公務員都照樣炒啦，根本宣唔宣誓都係一樣
宣誓就係想你自動自覺走，換返啲新香港人入去

個個黃絲配合政權宣誓

佢地全職兒子係唔洗煩依啲野

搞宣誓係林奠想攞彩
順便搞埋分化

配合政權就無死

後悔咁遲先辭職？

竟然 , 真係唔知
咁真係好難遞信再坐 3個月

連登仔：簽聲明 = 笑人底褲黃
唔簽 = 笑人換血

結果child登仔不敗

就係方便你呢d 人搞分化囉
出街戴口罩你都可以話配合政權架啦
交稅又可以係配合政權

打死都唔簽會點?
之前出樣果個海關哥哥都唔簽
好似比人停左職 唔洗賠錢喎

鳩up唔洗本

簽咗效忠紙已係換血啦 換晒㗎啦

連登仔最唔鍾意社工，仲要係做政府
之前死左個社工副署長，基本上所有出名社工都覺得難過既時候
連登仔一樣係話人藍絲抵死總之做咩都係錯
先唔講社工基本上算係咁多個職業黎講最黃
問連登仔到底憎社工D咩，10個有9個都唔識答
小學雞咁

訓左幾耐？唔簽即等如唔做

最仆街個班日日放人落黎
又幫手綜援又教申請公屋個班仆街
話擔心下一代

至少8個深黃

之前連登有post吹水話會追返之前既糧，搞到d人驚掛

綜援幾時係社工做既野?
教申請公屋又有咩問題？要鬧既唔係應該係個體制同政策咩？
唔通你做醫護見到係中國人又唔幫佢？
事實上班前線社工大部份都唔鍾意幫中國人
但份工既職能係咁，體制係咁，冇辦法架WO

停職還停職，炒還炒
理論上跟條例做，佢停你職仲要出半個月糧
以前非刑事而炒要搞好耐，而家唔知會唔會特快處理

十萬 respect

我聽fd講港台人都簽晒，港台一定好藍

而家港共興追番人工
話唔宣誓嗰劇個合約無效
咁就可以有人免費做三個月野
錢都事小，一陣搵佢做啲污糟野
貪佢就快走
咁就真係夠仆街
做完醜人無錢收

連登仔辭職又屌唔辭職又屌
仲難服侍過四方西

你呢啲就真正on9啦
前年幾撚多社工拎張證出嚟要入理大啊？
諗住無人記得就人格謀殺？

而熱狗自己永遠立於不敗之地

連登嘅存在就係要黎負評，罵戰，同埋互屌

走俾人笑傻仔 唔走又俾你班撚樣屌

真係慘

港台前線明顯多深黃

唔識睇字？9唔搭8

利君雅簽新合約都比cctoy屌底褲黃啦
港台算啲咩

明明連登大撚把會員， 就算藍絲5毛都有
但好多人都鐘意一句連登仔乜乜乜 係度打稻草人

白做3個月. 蝕比政府.
3個月通知期都係去到21年5月. 好快姐

一早講左要宣誓 點解要依家先黎賠錢走咁on9

8人咁多

成8個人咁多，實攪死政府啦

而家應該無乜公積金人勒

咁又唔同，而家違反有機會比加控
睇返過往違反宣誓做法要你嘔返咁多年的人工，破產硬

不過有人拒絕宣誓唔係應該要支持咩，點解Ｄ人又屌。
唔太明個POST風向搞咩

傻鳩黎，蠢撚到賠錢走都有

你啱
明明公務員都有黃絲
但好多人一句公務員乜乜乜就割晒公務員

公務員就係罪
宣就支持極權
唔簽就過冇撚用 咁少人
然後自己去考

話緊社署點唔關綜援事
社工同社署又平行時空？
如果你話體制係咁
姐全部公務員又唔屌得
佢哋只係屈服係呢個體制之下？

所以我成日話要狙擊某一取態的人你MARK抵佢會員編號屌啦
成日無啦啦連登仔連登仔咁屌，咩都無講個就比人屌埋老母

唔好秋後算賬，拉曬班前線黃絲帶公務員坐返10碌8碌

簽完會有咩後果未有人知
果8個準備移民唔通又簽咩

睇連登真係得啖笑

辭職又屌，唔辭又屌

即係另外幾萬個社工即奶

根本唔需要理批鬥公墓園班傻仔
佢地除左識上黎屌之外仲有咩建設

班兒子係咁

而家係行公積金喎，cspf ，做夠三年以上按年期政府供多d，你係咪搞錯長俸

你唔識就收嗲啦衝出嚟柒
社署批綜援唔係社工批，係社會保障部批嫁柒頭
你有心嘅做到條數赤貧你都可以行入保障部拎

留下既真係黃

其實如果都決定走，所有嘢已經搞掂晒上晒馬，唔簽咪仲好囉

等佢即炒，就要賠錢俾你；總之點計都係我收住錢坐響度，又唔使自己賠錢俾你個仆街政府就最好

如果我係公務員,我一定上勞工處攪大佢,雖然都知結果,起碼又多個例子比人知香港已經係人治,呢單嘢根本唔合理

你條5毛又想讚政府？

其實簽唔簽最大問題唔係對內
而係對外呀

移民當係共產黨員點算

佢炒你係唔洗賠錢，好on9的

咪就係 保障部係尻社工

班傻西兒子拎開零用錢係咁

應該係唔想有手尾

唔辭職：政權幫兇

海關哥哥辭職：加油，十扑，完

this is cctoy

乜你哋班5毛好怕冇工做咩
係咁留言屌班辭職嘅人

一個月only

根據合約，雙方如果要即時終止合約，係需要陪一個月代通知金

當然，你話佢會唔會借住宣誓呢樣野，用某種特別原因炒你唔賠錢就另計

喺裡面本身就唔合比例地搵得多，搵埋咁多年著數，走回返少少點會唔捨得，呢啲人最錫身

笑撚大人個口保障部班撚屌理得你係社工定雜工咩，資產入息過到審查咪個個月有幾千蚊過落戶口囉
呃綜援呃公屋你估好撚易呀？

respect

僱佣合約唔需要跟僱佣條約，即係唔under勞工處，係聶德權想點就點

公務員份約

如果唔太出位的，12月1月就遞咗信，等3個月。
部門醒水都唔會玩嘢逼依啲人簽

社署社工算係underpaid wo咁都叫唔合比例咁搵得多?
你有冇接觸過社署社工？定係總之係公務員就覺得人地一定係overpaid?
黑警/紀律部隊/eo個d咪overpaid
部門職系/專業職系基本上冇一個係overpaid

eo2 都唔做啦

公務員合約係寫，雙方其中一方想唔做，要即時收對方皮，就擺低一個月嘅錢

呢份約不受勞工法例監管；但係賠錢上嘅方向係一樣

不過你話會唔會有啲人諗過屎橋理由出嚟，就另當別論

果個部門就只有果類人
社署一定全部社工啦
你識咩

無㗎啦
嗰陣又話佢做show
佢選唔到對佢本身真係好事

保障部嗰啲中五文員嚟

家陣共產黨定黑警移唔到民？

冇話迫唔迫政府就係官僚心態
佢會照樣出通知叫你簽，唔簽咪按佢哋新嘅程序去處理囉

Department唔會俾意見，只會聽上頭/Bureau嘅建議

心水清 97淪陷起 支那已經搵好多腥港人入政府排隊

各行各業就靠支那公司同150慢慢換你血

香港人未來只會連二等公呢都不如 後生既應該闖下

海關咪停人職
on9, 博上報

dept d eo 一般都識玩

我嘅意思係針對你嗰句「部門唔會逼人簽」

其實冇所謂迫唔迫，佢只會按程序去做嘢
你唔簽，佢就會又唔簽嘅程序去處理
但係部門唔會俾意見
因為呢啲事部門唔會上身
一定推翻個波過CSB

嗰個海關哥哥唔係博上報，最大嘅問題係佢本身個刻冇諗過要辭職
同而家討論緊嘅假設，個社工都已經準備辭職攪好晒移民嘅嘢，而佢選擇唔簽嘅情況之下出現嘅後果

社工唔肯辭職：向政權下跪，督尿好黃
社工辭職：點解要賠錢俾政府；你唔做大把人做

連衛兵無撚敵

事實上又真。

一班眼紅 高人工
一班pr分化狗
一班鬥黃
一班真心覺得唔應該為政府效力

但做中資又無人屌 賺藍錢用黃圈無問題 （其實都有部分人屌）但公務員就唔得
明星唔表態又無問題 達哥唔出聲又俾人屌

總之 唔坐過監 無俾狗打過 拉過 黃店唔捐錢（呢個真）唔好話自己黃 係咁多

你唔比人有骨氣有情操咩屌你

理論上你岩，而家係睇有無屎忽鬼

人讀社工黑底強讀社工，讀撚到條黑底強咁撚仆街賤種

條deadline.就黎到，要睇下CSB會唔會玩嘢

班左膠社工成日幻想港漂係支那既知識份子，可以感化爭取民主 根本支那人經歷過七八九十年代既貧窮，只係妒忌香港人，無論知識份子定牛屎農民都係一樣，只係想騎劫香港人成就，鵲巢鳩占香港人，無論係咪黨員，全部都只會係黨既爪牙

平行時空咗幾耐？

冇問題， 唔簽既我更加支持
只係我話唔需要批鬥班宣誓既人
因為呢個同擁唔擁護政權根本冇太大關係

效忠呢兩個字可以好闊，之後減人工，你唔想做，想走，己經捉得你。

廢老口吻

應該GME 贏大錢

公務員好黃

真係想俾打膠佢，乜都攞黎講

英雄

你咪撚玩啦
一年幾多社工畢業
年年政府請aswo幾多呀
上面話一年唔撈三十幾人 呢個數都係緊緊一個區入面branch 咋
咁就人格謀殺？
福利界 社工呢行就係政府泵水 佢哋有乜柒能力搵錢？ 政府唔泵水 你出糧畀佢哋？
大把聲明書email一出 即手簽同寄埋添 你又知唔知？

可能預感會有手尾跟 寧願直接俾錢走人算

上月都有8 人辭職

英雄

畀多個提示你 法庭除咗個法官 仲有個叫官係可以要你坐定社會服務令
你見點解判得重 佢哋冇落井下石？

唔宣咪俾佢炒，點解咁傻仔賠俾佢？
反正應該係移民

宣左誓係你FB IG講兩句都唔得，連同朋友講嘢私人言論都會管埋

你都on撚9
一年幾多社工畢業同政府請幾多aswo有咩關係啊？
多人畢業就係藍？政府請嘅aswo又一定係藍？
上年話唔撈果30幾人係黃
咁繼續撈就一定係藍啊？
依家你自己話社工好多都藍
你咁撚心水清咪講下點樣藍法囉
乜嘢科年年都有人畢業架啦，即係一畢業就藍啊？
做社工政府泵水係制度上嘅設定
同社工有無能力搵錢有咩關係啊弱智
即係比錢果個唔係政府社工就好有能力搵錢？
照你咁講大把職業一唔係政府比公人就變到好有能力搵錢啦啵
大把email聲明書一出又手簽又寄
又係一句齋up就過關嘅嘢

小心變被告

俾多個提示你
法官唔索取社會服務令或者感化報告
個個所謂既官(老感)係無role to play
同埋就算佢地收返守都好 官可以reject
就算官批
你望下Doj appeal左幾多cases 要坐監？

Push

依家直接用國安法拉你啦你唔宣誓就可以fb ig任講支持香港獨立咩，唔好咁天真啦

我點睇你都係講緊社工冇能力冇價值，
噉同佢黃藍有咩關係？

人哋舉上年入理大做論證，
你就靠自己鳩噏做論證，
噉你實贏啦，冇人講得贏你架啦。

估唔到社署咁藍 仲以為社工有良心
咁多人埋沒良心打政府工 為錢嘅垃圾
多謝8位真手足

係尊重ge....但唔理解

而家重信匪共正苦會炒人賠錢？！

唔追返你咁多年人工再告鳩你党安法咪偷笑囉

,

當初2020年7月三耳焗腸上垃圾會白紙黑字寫名唔簽冇得升，而家就唔簽要革職。當初又話分階段，而家就一次過。呢個政苦講完又轉呔。喺唔喺北、西廠要你咁做呀！公公叫你做就寧左勿右，做到盡！
三耳焗腸只是一隻哈巴狗搖尾乞憐討北、西廠公公歡心。焗腸記唔記得某年四月震驚世界一晚三改新聞稿事件呀！

三耳而家做打針 好快有得升

追返入職以黎咁多年人工

咁之前啲dq議員 用咩理由要俾返人工？

跟本係斬腳趾避沙蟲，過多排可能社工註冊都要宣誓，做乜要辭？一係就唔好留係香港。

下面一大班swa表示多謝晒

掂得政府工就係要咁

講到獨立就一定国安法伺候，但宣咗誓呢就其他批評都要左諗右諗先敢講，即係等你唔敢講

唔係好明你既邏輯R哂頭
同埋無啦啦講社工冇搵錢能力做咩？
本身社工要幫助既對象就正正係弱勢人士
同埋制度令到社工冇好多權力姐

美國社工可以診斷精神病，可以比心理治療（香港其實都得）
d clients仲可以clamin保險，大把社工自己開中心有好穩定既收入
但咁做係偏離左社工依一行既本意
同埋都係個句，明明講緊黃藍，無啦啦話人搵唔到錢
再加埋你d邏輯奇奇怪怪....真係幾可憐都幾膚淺

damn 撚鳩 true

而家個匪共正苦有乜做唔出

之前DQ梁游都追糧追到佢哋破產啦

5位數冇主題user，一睇知乜料啦，冇需要同佢勞氣

選唔到 番去退休好撚過日屌夜屌泛民班廢柴 哂心機

我最撚睇唔過既係
就算他日光復左佢又冇份享
但佢都要企出黎日日夜夜屌柒班官同班泛民廢人
咁都要屈個老人家係鬼

屌你老母 5區公投果陣 泛民唔撚支持玩杯葛
以家走黎玩35+
當日重有小小能力果陣一早話左總辭
以家玩到爛先黎總辭

一個老人都睇得遠過泛民成班廢人

Respect
我又入紙申請嘢

只希望上面位巴打將來生出黎啲仔女正正常常
唔好有SEN同行為問題
萬一唔好彩中左，或者自己又唔識教
去到學校班社工基本上係幫緊班唔識教仔既父母湊仔

唔好講社工，成個社福界的確唔係用黎make profit
衰啲講係用黎執班垃圾手尾

得閒做下義工，接觸下SEN.就知一個鐘都難頂，更何況係一份職業

做又俾人話擁護政權，唔做又話俾機會人換血
公就你贏，字就我輸

咁你講點撚樣做呀 屌你老母

五區公投嗰時，第一次覺得腥港人無撚得救
司徒老狗真係其中一個罪人

公務員憂「承受好多法律責任 講嘢都唔自由」

仲同我黎呢套

其實apple都唔識 所以計咗10萬

司徒老狗 本身就係共青團 地下共產黨
香港民主運動 係由一個前共產黨既人帶領左幾十年
我真係覺得 痴撚線

BTW 司徒老狗 當年帶頭推廣普教中
佢好彩死得早 唔係 反國教果段時間佢俾人屌撚死